1、修改后的《安全生产法》于2021年（  ）起施行。
A、9月1日B、10月1日C、11月1日D、12月1日
答案:A#$#
2、2021年6月10日第十三居全国人民代表大会常务委员会第二十九次会议通过全国人民代表大会常务委员会关于《中华人民共和国安全生产法》的（ ）决定。
A、修改B、修订C、修正D、颁布  
答案:A#$#
3、《中华人民共和国安全生产法》的适用范围是在中华人民共和国（   ）内从事生产经菅活动的单位的 ,适用本法。
A、领域生产经营B、领域安全生产C、环境生产经营D、环境安全生产  
答案:B#$#
4、《中华人民共和国安全生产法》规定,安全生产工作应当(   )，坚持(   )。
A、以人为本安全发展B、以人为本和谐发展C、实现安全梦安全发展 D、实现安全梦和谐发展
答案:A#$#
5、《中华人民共和国安全生产法》规定,强化和落实（   ）的主体责任。
A、国家B、地方政府C、企业D、生产经营单位  
答案:D#$#
6、生产经营单位制定或修改有关安全生产的规章制度，应当听取（   ）的意见。
A、领导B、党员C、工会D、职工  
答案:c#$#
7、国务院和县级以上地方各级人民政府应当根据国民经济和社会发展规划制定安全生产规划，并组织实施。安全生产规划应当与（  ）相衔接。
A、国家规划B、省市规划C、县区规划D、城乡规划  
答案:D#$#
8、国务院和县级以上地方各级人民政府应当加强对安全生产工作的领导，支持、督促各有关部门依法履行安全生产监督管理职责，建立健全安全生产工作（  ）机制，及时协调、解决安全生产监督管理中存在的重大问题。
A、管理B、指挥C、协调D、控制  
答案:c#$#
9、国务院安全生产监督管理部门依照《安全生产法》，对全国安全生产工作实施(  )﹔县级以上地方各级人民政府安全生产监督管理部门依照《安全生产法》法，对本行政区域内安全生产工作实施(    )。
A、综合监督管理 综合监督管理B、综合领导管理 综合监察管理 C、综合监督管理 综合专项管理 D、综合重点管理 综合监督管理  
答案:A#$#
10、人民政府及其有关部门应当采取多种形式，加强对有关安全生产的法律、法规和安全生产知识的宣传，增强全社会的（  ）意识。
A、危机B、安全生产C、效益D、大局  
答案:B#$#
11、(   )依照法律、行政法规和章程，为生产经菅单位提供安全生产方面的信息、培训等服务，发挥律作用，促进生产经营单位加强安全生产管理。
A、有关政府机关B、有关安全生产管理部门C、有关企业管理机构D、有关协会组织
答案:D#$#
12、依法设立的为安全生产提供技术、管理服务的机构，依照法律、行政法规和执业准则，接受（  ）的委托为其安全生产工作提供技术、管理服务。
A、政府部门B、安监部门C、生产经营单位D、企业领导  
答案:c#$#
13、国家实行生产安全事故责任追究制度，依照(   )和有关法律、法规的规定，追究生产安全事故责任人员的法律责任。
A、宪法B、刑法C、行政法D、安全生产法  
答案:D#$#
14、生产经营单位的主要负责人对本单位安全生产工作不负有下列职责（  ）。
A、组织制定并实施本单位安全生产教育和培训计划 B、督促、检查本单位的安全生产工作，及时消除生产安全事故隐患C、组织制定并实施本单位的生产安全事故应急救援预案D、及时、如实报告本单位生产安全事故 
答案:D#$#
15、有关生产经营单位应当按照规定提取和使用安全生产费用，专门用于(   ).
A、加强安全管理B、改善安全生产条件C、进行安全奖罚D、进行事故赔偿  
答案:B#$#
16、一般的生产经营单位，从业人员超过(   )人的，应当设置安全生产管理机构或者配备专职安全生产管理人员;从业人员在（   ）人以下的，应当配备专职或者兼职的安全生产管理人员。
A、500 100 B、300 100 c、200 100 D、100 100  
答案:D#$#
17、生产经营单位的安全生产管理机构以及安全生产管理人员不应履行下列那条职责（   ）。
A、制止和纠正违章指挥、强令冒险作业、违反操作规程的行为; B、组织或者参与本单位安全生产教育和培训，如实记录安全生产教育和培训情况; C、检查本单位的安全生产状况，及时排查生产安全事故隐患，提出改进安全生产管理的建议; D、进行事故调查和追究事故责任人的责任;  
答案:D#$#
18、生产经营单位的主要负责人和(  )人员必须具备与本单位所从事的生产经营活动相应的安全生产知识和能力。
A、安全生产管理领导B、安全生产管理C、操作管理D、操作操作  
答案:B#$#
19、危险物品的生产、经营、储存单位以及矿山、金属冶炼、建筑施工、道路运输单位的主要负责人和安全生产管理人员，应当由主管的负有安全生产监督管强职责的部门对其安全生产知识和管理能力考核（  ）。
A、优秀B、良好C、合格D、及格  
答案:c#$#
20、危险物品的生产、储存单位以及矿山、金属冶炼单位应当有（  ）从事安全生产管理工作。
A、注册安全主任B、注册安全工程师C、注册安全助理工程师D、注册安全员
答案:B#$#
21、生产经营单位使用被派遣劳动者的，应当将被派遣劳动者纳入本单位从业人员（    ）管理，劳务派遣单位应当对被派遣劳动者进行必要的安全生产教育和培训。
A、统一B、集中C、单独D、重点 
答案:A#$#
22、生产经菅单位接收中等职业学校、高等学校学生实习的，应当对实习学生进行相应的安全生产教育和培训，提供必要的劳动防护用品。（  ）应当协助生产经营单位对实习学生进行安全生产教育和培训。
A、政府B、企业C、学校D、学生  
答案:c#$#
23、生产经营单位应当建立（  ）档疑，如实记录安全生产教育和培训的时间、内容、参加人员以及考核结桑等情况。
A、安全生产教育和培训B、员工个人家庭C、业绩考核D、奖惩
答案:A#$#
24、生产经营单位采用新工艺、新技术、新材料或老使用新设备，必须了解、掌握其（  ）特性，采取有效的安全防护措施，并对从业人员进行专门的安全生产教育和培训。
A、安全管理B、安全技术C、安全操作D、安全危险  
答案:B#$#
25、矿山、金属冶炼建设项目和用于生产、储存、装卸危险物品的建设项目，应当按照国家有关规定进行（  ）.
A、安全评价B、安全评估C、安全检测D、安全检查
答案:A#$#
26、矿山、金属冶炼建设项目和用于生产、储存、装卸危险物品的建设项目的安全设施设计应当按照有关规定报经有关部门审查，审查部门及其负责审查的人员对审查结果负责。
A、国家B、行业C、企业D、项目
答案:A#$#
27、矿山、金属冶炼建设项目和用于生产、储存、装卸危险物品的（   ），建设项目的施工单位必须按照批准的设计施工，并对其工程质量负责。
A、安全装备-B、安全设施C、安全设备D、安全工程
答案:B#$#

29、生产经营单位对重大危险源应当登记建档，进行定期检测、评估、监控，并制定应急预案，告知（   ）和相关人员在紧急情况下应当采取的应急措施。
A、主要负责人B、安全生产管理人员C、检查人员D、从业人员
答案:D#$#
30、生产经营单位应当按照圆家有关规定将本单位重大危险源及有关安全措施、应急措施报（   ）安全生产监督管理部门和有关部门备案。
A、国家B、有关地方人民政府C、企业D、工会  
答案:B#$#
31、生产经菅单位应当建立健全生产安全事故(   )制度，采取技术、管理措施，及时发现并消除事故隐患。
A、安全生产管理B、安全责任管理C、隐患排查治理D、事故追究 
答案:c#$#
32、县级以上地方各级人民政府负有安全生产监督管理部门应当建立健全(  )制度，督促生产经营单位消除重大事故隐患。
A、重大事故隐患治理挂牌B、重大事故隐患治理督办C、重大事故隐患治理销号D、重大事故隐患治理档案 
答案:B#$#
33、生产经营单位的(   )应当根据本单位的生产经营特点，对安全生产状况进行经常性检堂;对检查中发现的安全问题，应当立即处强;不能处理的，应当及时报告本单位有关负责人，有关负责人应当及时处理。检查及处理情况应当如实记录在案。
A、主要负责人B、安全生产管理人员C、操作人员D、安全监察人员  
答案:B#$#
34、生产经营项目、场所发包或者出租给其他单位的，生产经菅单位应当与承包单位、承租单位签订协议，或者在承包合同、租赁合同中约定各自（   ）的安全生产管理职责。
A、专门的安全生产管理B、专门的技术C、专门的经济D、专门的责任追究 
答案:A#$#
35、生产经营单位发生生产安全事故时，单位的主要负责人应当立即组织抢救，并不得在（   ）期间擅离职守。
A、事故预防控制B、事故调查处理C、事故善后处理D、事故责任追究  
答案:B#$#
36、(  )应当接受安全生产教育和培训，掌握本职工作所需的安全生产知识，提高安全生产技能，增强事故预防和应急处理能力。
A、主要负责人B、安全生产管瘥人员C、安全生产监管人员D、从业人员  
答案:D#$#
37、从业人员发现事故隐患或老其他不安全因素，应当立即向(  )或本单位负责人报告;接到报告的人员应当及时予以处理。
A、现场安全生产管理人员B、主要负责人C、安监部门D、工会 
答案A #$#
38、(  )有权对建设项目的安全设施与主体工程同时设计、同时施工、同时投入生产和使用进行监督，提出意见。
A、政府B、党委C、工会D、协会  
答案:c#$#
39、(   )有权依法参加事故调查，向有关部门提出处理意见，并要求追究有关人员的责任。
A、政府B、党委C、工会D、协会  
答案:c#$#
40、工会对生产经营单位违反安全生产法律、法规，侵犯从业人员合法权益的行为，有权（   ）。
A、要求纠正B、提出解决的建议C、向生产经营单位建议组织从业人员撤离危险场所D、生产经营单位必须立即作出处理  
答案:A#$#
41、工会发现生产经菅单位违章指挥、强令冒险作业或者发现事故隐患时，有权(   ).
A、要求纠正B、提出解决的建议C、向生产经营单位恣议组织从业人员撤离危险场所D、生产经营单位必须立即作出处理
答案:B#$#
42、工会发现危及从业人员生命安全的情况时，有权（   ），生产经菅单位必须立即作出处理。
A、要求纠正B、提出解决的建议C、向生产经营单位恣议组织从业人员撤离危险场所D、生产经营单位必须立即作出处理
答案:c#$#
43、安全生产监督管理部门按照分类分级监督管理要求，制定安全生产(   )监督检查计划，并按照年度监督检查计划进行监督检查,发现事故隐患，应当及时处理。
A、年度B、半年C、月度D、季度  
答案:A#$#
44、依据《安全生产法》的规定，对未依法取得批准或者验收合格的单位擅自从事有关活动的，负责行政审批的部门发现或者接到举报后，应当立即(  )-
A、予以停产整顿B、予以取缔C、予以责令整改D、予以通报批评  
答案:B#$#
45、负有安全生产监督管理职责的部门，(  )要求接受审查、验收的单位购买其指定品牌或者指定生产、销售单位的安全设备、器材或其他产品。
A、必须B、应当C、不得D、适当  
答案:c#$#
46、负有安全生产监督管理职责的部门，除有危及生产安全的紧急情形外，应当提前（   ）小时知生产经营单位。
A、8 B、12  C.36  D、24  
答案:D#$#
47、依照《安全生产法》的规定，承担（   ）的机构应当具备国家规定的责质条件。
A、安全评价、认可、检测、检查B、安全预评价、认证、检测、检查C、安全评价、认证、检测、检验D、安全预评价、认可、检测、检验 
答案:C#$#
48、依据《安全生产法》的规定，任何单位或者个人对事故隐患或安全生产违法行为，均有权向负有(  )报告或者举报。
A、县级人民政府B、生产经营单位安全生产管理部门C、安全生产监察机关D、安全生产监督管理职责的部门  
答案:D#$#
49、负有安全生产监督管理职责的部门应当建立安全生产违法行为（   ） 。
A、信息源B、信息库C、责料库D、责料源  
答案:B#$#
50、(   )建立全国统一的生产安全事故应急救援信息系统，建立健全相关行业、领域的安全事故应急救援信息系统。
A、行业主管部门B、国务院安全生产监督管理部门C、国土责源主管部门D、证券监督管理机构  
答案:B#$#
51、依据《安全生产法》的规定，(   )应当组织有关部门制定本行政区域内生产安全事故应急救援预案。
A、国家安全监督管理部门B、工会组织C、生产经营单位D、县级以上地方各级人民政府
答案:D#$#
52、生产经营单位应当制定本单位生产安全事故应急救援预案，并（   ）进行组织演练。
A、6个月B、12个月C、定期D、不定期  
答案:c#$#
52、生产经营单位应当制定本单位生产安全事故应急救援预案，并（   ）进行组织演练。
A、6个月B、12个月C、定期D、不定期  
答案:c#$#
53、生产经营单位应当制定本单位生产安全应急预案，并与所在地（  ）的“事故应急救援预案”相衔接。
A、国家安全监督管理部门B、工会组织C、生产经营单位D、县级以上地方人民政府
答案:D#$#
54、依据《安全生产法》的规定，矿山企业应当建立应急救援组织，生产规模较小的，可以不建立应急救援组织，但应当(   )
A、指定兼职的应急救援人员B、指定专职的应急救授人员C、与政府监管部门签订救援协议D、与保险公司签订意外伤害保险
答案:A#$#
55、依据《安全生产法》的规定,生产经营单位发生生产安全事故后，事故现场有关人员应当立即报告(   )-
A、本单位负责人B、所在地市总工会C、所在地安全生产监管部门D、所在地人民政府
答案:A#$#
56、有关地方人民政府和负有(   )的负责人接到生产安全事故报告后，应当按照生产安全事故应急救援预案的要求立即赶到事故现场，组织事故抢救。
A、行业主管部门B、投责主管部门C、有关地方人民政府D、安全生产监玄管理职责的部门
答案:D#$#
57、事故抢救过程中应当采取(  )措施，避免或减少对环境造成的危害。
A、相应B、适当C、必要D、紧急  
答案:c#$#
58、《安全生产法》规定，事故调处理要及时、准确地查清(   )，查明事故性质和责任，总结事故教训，提出整改措施，并对事故责任者提出处理意见。
A、事故原因B、事故类型C、事故影响D、事故损失  
答案:A#$#
59、依据《安全生产法》，事故调查处理应当按照（   ）的原则，及时准确地查清事故原因，查明事故性质和责任，总结事故教训，提出整改措施，并对事故责任者提出处理意见。
A、实事求是、尊重科学B、公开、公正、公平C、及时、准确、合法D、科学严谨、依法依规、实事求是、注重实效  
答案:D#$#
60、承担安全评价、认证、检测、检验工作的机构，出具虚假证明的，没收违法所得，违法所得在十万元以上的，并处违法所得（   ）的罚款。
A、二倍以上三倍以下B、二倍以上五倍以下C、三倍以上五倍以下D、三倍以上七倍以下
答案:B#$#
61、承担安全评价、认证、检测、检验工作的机构，出具虚假证明的，没收违法所得，没有违法所得或者违法所得不足十万元的，单处或者并处(  ）的罚款。
A、二万元以上五万元以下B、二万元以上十万元以下C、五万元以上十万元以下D、十万元以上二十万元以下  
答案:D#$#
62、承担安全评价、认证、检测、检验工作的机构，出具虚假证明的，对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员处（  ）的罚款。
A、二万元以上五万元以下B、二万元以上十万元以下C、五万元以上十万元以下D、十万元以上二十万元以下  
答案:A#$#
63、生产经菅单位的决策机构、主要负责人或个人经营的投责人不依照《安全生产法》规定保证安全生产所必需的责金投入，致使生产经菅单位(   )，责令限期改正，提供必需的责金;逾期未改正的，责令生产经营单位停产停业整顿。
A、发生事故的B、不具备-安全生产条件的C、存在重大隐患的D、生产经营中断的
答案:B#$#
64、生产经营单位的决策机构、主要负责人或个人经营的投责人不依照《安全生产法》规定保证安全生产所必需的责金投入，致使生产经营单位不具备安全生产条件的，责令(  )，提供必需的责金;逾期未改正的，责令生产经营单位(   ）.
A、限期改正停产停业整顿B、限期改正停产停业C、停产停业限期改正D、停产停业整顿限期改正  
答案:A#$#
65、生产经营单位的决策机构、主要负责人或个人经营的投责人不依照《安全生产法》规定保证安全生产所必需的责金投入，致使生产经营单位不具备安全生产条件的，导致发生生产安全事故的，对生产经营单位的主要负责人给予(   )处分，对个人经营的投责人处(  ）的罚款;构成犯罪的，依照刑法有关规定追究刑事责任。
A、降职二万元以上十万元以下B、降职二万元以上二十万元以下C、撤职二万元以上十万元以下D、撤职二万元以上二十万元以下  
答案:D#$#
66、生产经营单位的主要负责人未履行《安全生产法》规定的安全生产管理职责的，责令限期改正;逾期未改正的，处（   ）的罚款，责令生产经营单位停产停业整顿。
A、二万元以上五万元以下B、二万元以上十万元以下C、五万元以上十万元以下D、二万元以上十万元以下
答案:A#$#
67、生产经营单位的(    )未履行《安全生产法》规定的安全生产管理职责的，责令限期改正;逾期未改正的，责令生产经营单位停产停业整顿。
A、投责人B、主要负责人C、安全生产管理人员D、从业人员  
答案:B#$#
68、生产经营单位的主要负责人未履行《安全生产法》规定的安全生产管理职责的，导致发生生产安全事故的，给予(   )处分;构成犯罪的，依照刑法有关规定追究刑事责任。
A、警告B、记过C、降职D、撤职  
答案:D#$#
69、生产经营单位的主要负责人未履行《安全生产法》规定的安全生产管理职责，导致发生生产安全事故的，受刑事处罚或者处分的，自刑罚执行完毕或者受处分之日起，(  )年内不得担任任何生产经营单位的主要负责人。
A、2  B.3  C.5  D、8  
答案:c#$#
70、生产经营单位的主要负责人未履行《安全生产法》规定的安全生产管理职责，导致发生一般生产安全事故的，由安全生产监督管理部门处上一年年收入(   )的罚款。
A、40%B、60%C、80% D、100%  
答案:A#$#
71、生产经营单位的主要负责人来履行《安全生产法》规定的安全生产管理责任，导致发生较大生产安全事故的，由安全生产监督管理部门处上一年年收入（  ）的罚款。
A. 40%B、60%C、80% D、100%  
答案:B#$#
72、生产经营单位的主要负责人来履行《安全生产法》规定的安全生产管理责任，导致发生重大生产安全事故的，由安全生产监督管理部门处上一年年收入（  ）的罚款。
A、40%B、60%C、80% D、100% 
答案:c#$#
73、生产经营单位的主要负责人来履行《安全生产法》规定的安全生产管理责任，导致发生特别重大生产安全事故的，由安全生产监督管理部门处上一年年收入（  ）的罚款。
A、40%B、60%C、80% D、100% 
答案:D#$#
74、生产经营单位的（   ）未履行《安全生产法》规定的安全生产管强职责的，责令限期改正;导致发生生产安全事故的，暂停或者擞销其与安全生产有关的责格;构成犯罪的，依照刑法有关规定追究刑事责任。
A、投责人B、主要负责人C、安全生产管理人员D、从业人员
答案:c#$#
75、生产经营单位的安全生产管理人员未履行《安全生产法》规定的安全生产管理职责的，责令（  ）。
A、限期改正B、暂停执业C、撤销责格D、停止执业
答案:A#$#
76、生产经菅单位的安全生产管理人员未履行《安全生产法》规定的安全生产管理职责的，导致发生生产安全事故的，暂停或撤销其与(   )有关的责格;构成犯罪的，依照刑法有关规定追究刑事责任。
A、安全管理B、安全生产c、生产经营D、安全培训  
答案:B#$#
77、生产经营单位未按照规定设置安全生产管理机构或者配备安全生产管理人员的，责令限期改正，可以处（  ）的罚款。
A、二万元以下B、三万元以下C、五万元以下D、十万元以下  
答案:c#$#
78、生产经营单位危险物品的生产、经营、储存单位以及矿山、金属冶炼、建筑施工、道路运输单位的主要负责人和安全生产管理人员未按照规定经考核合格的，责令限期改正，可以处（   ）的罚款。
A、二万元以下B、三万元以下C、五万元以下D、十万元以下 
答案:c#$#
79、生产经营单位未按照规定对从业人员、被派遣劳动者、实习学生进行安全生产教育和培训，或未按照规定如实告知有关的安全生产事项的，责令限期改正，可以处(  )的罚款。
A、二万元以下B、三万元以下C、五万元以下D、十万元以下
答案:c#$#
80、生产经菅曾单位未如实记录安全生产教育和培训情况的，责令限期改正，可以处（   ）的罚款。
A、二万元以下B、三万元以下C、五万元以下D、十万元以下
答案:c#$#
81、生产经菅单位未将事故隐患排銮治猩情况如实记录或者未向从业人员通报的，责令限期改正，可以处（  ）的罚款。
A、二万元以下B、三万元以下C、五万元以下D、十万元以下
答案:c#$#
82、生产经营单位未按照规定制定生产安全事故应急救援预案或者未定期组织演练的，责令限期改正，可以处（  ）的罚款。
A、二万元以下B、三万元以下C、五万元以下D、十万元以下
答案:c#$#
83、生产经营单位特种作业人员未按照规定经专门的安全作业培训并取得相应责格、上岗作业的，责令限期改正，可以处(  ）的罚款。
A、二万元以下B、三万元以下C、五万元以下D、十万元以下
答案:c#$#
84、生产经营单位未按照规定设置安全生产管理机枸或者配备安全生产管理人员的，责令限期改正，逾期未改正的，责令停产停业整顿，并处（   ）的罚款。
A、一万元以上二万元以下B、二万元以上五万元以下C、五万元以上十万元以下D、十万元以上二十万元以下
答案:c#$#
85、生产经营单位危险物品的生产、经营、储存单位以及矿山、金属冶炼、建筑施工、道路运输单位的主要负责人和安全生产管理人员来按照规定经考核合格的，责令限期改正，逾期未改正的，责令停产停业整顿，并处(  )的罚款。
A、一万元以上二万元以下B、二万元以上五万元以下C、五万元以上十万元以下D、十万元以上二十万元以下
答案:c#$#
86、生产经营单位未按照规定对从业人员、被派遣劳动者、实习学生进行安全生产教育和培训，或老未按照规定如实告知有关的安全生产事项的，责令限期改正，逾期未改正的，责令停产停业整顿，并处（   ）的罚款。
A、一万元以上二万元以下B、二万元以上五万元以下C、五万元以上十万元以下D、十万元以上二十万元以下
答案:c#$#
87、生产经营单位未按照规定对从业人员、被派遣劳动者、实习学生进行安全生产教育和培训，或者未按照规定如实告知有关的安全生产事项的，责令限期改正，逾期未改正的，责令停产停业整顿，对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员处(   )的罚款。
A、一万元以上二万元以下B、二万元以上五万元以下C、五万元以上十万元以下D、十万元以上二十万元以下
答案:A#$#
88、生产经营单位未如实记录安全生产教育和培训情况的，责令限期改正，逾期未改正的，责令停产停业整顿，对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员处(   )的罚款。
A、一万元以上二万元以下B、二万元以上五万元以下C、五万元以上十万元以下D、十万元以上二十万元以下
答案:A#$#
89、生产经营单位未将事故隐患排查治理情况如实记录或未向从业人员通报的，责令限期改正，逾期未改正的，责令停产停业整顿，对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员处(  〕的罚款。
A、一万元以上二万元以下B、二万元以上五万元以下C、五万元以上十万元以下D、十万元以上二十万元以下  
答案:A#$#
90、生产经营单位未按照规定制定生产安全事故应急救援预案或者未定期组织演练的，案限期改正，逾期未改正的，责令停产停业整顿，对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员处(    )的罚款。
A、一万元以上二万元以下B、二万元以上五万元以下C、五万元以上十万元以下D、十万元以上二十万元以下
答案:A#$#
91、生产经营单位特种作业人员未按照规定经专门的安全作业培训并取得相应责格，上岗作业的，责令限期改正，逾期未改正的，责令停产停业整顿，对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员处(  )的罚款。
A、一万元以上二万元以下B、二万元以上五万元以下C、五万元以上十万元以下D、十万元以上二十万元以下
答案:A#$#
92、生产经营单位未按照规定对矿山、金属冶炼建设项目或者用于生产、储存、装卸危险物品的建设项目进行安全评价的，责令停止建设或者停产停业整顿，限期改正;逾期未改正的，处(   )的罚款。
A、二万元以上五万元以下B、五万元以上十万元以下C、十万元以上五十万元以下D、五十万元以上一百万元以下
答案:D#$#
93、生产经菅单位矿山、金属冶炼建设项目或者用于生产、储存、装卸危险物品的建设项目没有安全设施设计或者安全设施设计未按照规定报经有关部门审查同意的，责令停止建设或者停产停业整顿，限期改正;逾期未改正的，处（   ）的罚款。
A、二万元以上五万元以下B、五万元以上十万元以下C、十万元以上五十万元以下D、五十万元以上一百万元以下
答案:D#$#
94、生产经营单位矿山、金属冶炼建设项目或者用于生产、储存、装卸危险物品的建设项目的施工单位未按照批准的安全设施设计施工的，责令停止建设或者停产停业整顿，限期改正;逾期未改正的，处（   ）的罚款。
A、二万元以上五万元以下B、五万元以上十万元以下C、十万元以上五十万元以下D、五十万元以上一百万元以下
答案:D#$#
95、生产经营单位矿山、金属冶炼建设项目或者用于生产、储存危险物品的建设项目竣工投入生产或者使用前，安全设施未经验收合格的，责令停止建设或者停产停业整顿，限期改正;逾期未改正的，处（   ）的罚款。
A、二万元以上五万元以下B、五万元以上十万元以下C、十万元以上五十万元以下D、五十万元以上一百万元以下
答案:D#$#
96、生产经菅单位未按照规定对矿山、金属冶炼建设项目或者用于生产、储存、装卸危险物品的建设项目进行安全评价的，责令停止建设或者停产停业整顿，限期改正;逾期未改正的，对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员处（   ）的罚款;构成犯罪的，依照刑法有关规定追究刑事责任:
A、二万元以上五万元以下B、五万元以上十万元以下C、十万元以上五十万元以下D、五十万元以上一百万元以下
答案:A#$#
97、生产经营单位矿山、金属冶炼建设项目或者用于生产、储存、装卸危险物品的建设项目没有安全设施设计或者安全设施设计未按照规定报经有关部门审查同意的，责令停止建设或者停产停业整顿，限期改正;逾期未改正的，对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员处（   ）的罚款;构成犯罪的，依照刑法有关规定追究刑事责任:
A、二万元以上五万元以下B、五万元以上十万元以下C、十万元以上五十万元以下D、五十万元以上一百万元以下
答案:A#$#
98、生产经营单位矿山、金属冶炼建设项目或者用于生产、储存、装卸危险物品的建设项目的施工单位未按照批准的安全设施设计施工的，责令停止建设或者停产停业整顿，限期改正;逾期未改正的，对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员处（   ）的罚款;构成犯罪的，依照刑法有关规定追究刑事责任:
A、二万元以上五万元以下B、五万元以上十万元以下C、十万元以上五十万元以下D、五十万元以上一百万元以下
答案:A#$#
99、生产经营单位矿山、金属冶炼建设项目或者用于生产、储存危险物品的建设项目竣工投入生产或者使用前，安全设施未经验收合格的，责令停止建设或者停产停业整顿，限期改正;逾期未改正的，对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员处(   )的罚款;构成犯罪的，依照刑法有关规定追究刑事责任:
A、二万元以上五万元以下B、五万元以上十万元以下C、十万元以上五十万元以下D、五十万元以上一百万元以下
答案:A#$#
100、生产经营单位未在有较大危险因素的生产经营场所和有关设施、设备上设置明显的安全警示标志的，责令限期改正，可以处（   ）的罚款。
A、一万元以上二万元以下B、五万元以下C、五万元以上十万元以下D、五万元以上二十万元以下
答:B#$#
101、生产经营单位安全设备的安装、使用、检测、改造和报废不符合国家标准或者行业标准的，责令限期改正，可以处（   ）的罚款。
A、一万元以上二万元以下B、五万元以下C、五万元以上十万元以下D、五万元以上二十万元以下
答案:B#$#
102、生产经营单位未对安全设备进行经常性维护、保养和定期检测的，责令限期改正，可以处（   ）的罚款。
A、一万元以上二万元以下B、五万元以下C、五万元以上十万元以下D、五万元以上二十万元以下
答案:B#$#
103、生产经营单位未为从业人员提供符合国家标准或者行业标准的劳动防护用品的，责令限期改正，可以处（   ）的罚款。
A、一万元以上二万元以下B、五万元以下C、五万元以上十万元以下D、五万元以上二十万元以下
答梁:B#$#
104、生产经营单位危险物品的容器、运输工具，以及涉及人身安全、危险性较大的海洋石油开采特种设备和矿山井下特种设备未经具有专业责质的机构检测、检验合格，取得安全使用证或者安全标志，投入使用的，责令限期改正，可以处（   ）的罚款。
A、一万元以上二万元以下B、五万元以下C、五万元以上十万元以下D、五万元以上二十万元以下
答案:B#$#
105、生产经营单位使用应当淘汰的危及生产安全的工艺、设备的，责令限期改正，可以处（   ）的罚款。
A、一万元以上二万元以下B、五万元以下C、五万元以上十万元以下D、五万元以上二十万元以下
答案:B#$#
106、生产经营单位未在有较大危险因素的生产经营场所和有关设施、设备上设置明显的安全警示标志的，责令限期改正，逾期未改正的，处（   ）的罚款。
A、一万元以上二万元以下B、五万元以下C、五万元以上十万元以下D、五万元以上二十万元以下
答案:D#$#
107、生产经营单位安全设备的安装、使用、检测、改造和报废不符合国家标准或者行业标准的，责令限期改正，逾期未改正的，处（   ）的罚款。
A、一万元以上二万元以下B、五万元以下C、五万元以上十万元以下D、五万元以上二十万元以下
答案:D#$#
108、生产经营单位未对安全设备进行经常性维护．保养和定期检测的，责令限期改正，逾期未改正的，处（   ）的罚款。
A、一万元以上二万元以下B、五万元以下C、五万元以上十万元以下D、五万元以上二十万元以下
答案:D#$#
109、生产经营单位未为从业人员提供符合国家标准或者行业标准的劳动防护用品的，责令限期改正，逾期未改正的，处（   ）的罚款。
A、一万元以上二万元以下B、五万元以下C、五万元以上十万元以下D、五万元以上二十万元以下
答梁:A#$#
110、生产经营单位危险物品的容器、运输工具，以及涉及人身安全、危险性较大的海洋石油开采特种设备和矿山井下特种设备未经具有专业责质的机构检测、检验合格，取得安全使用证或者安全标志，投入使用的，责令限期改正，逾期未改正的，对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员处（   ）的罚款。
A、一万元以上二万元以下B、五万元以下C、五万元以上十万元以下D、五万元以上二十万元以下
答案:A#$#
111、生产经营单位使用应当淘汰的危及生产安全的工艺、设备的，责令限期改正，逾期未改正的，对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员处（   ）的罚款。
A、一万元以上二万元以下B、五万元以下C、五万元以上十万元以下D、五万元以上二十万元以下
答案:A#$#
112、生产经营单位生产、经营、运输、储存、使用危险物品或者处置废弃危险物品，未建立专门安全管理制度、未采取可靠的安全措施的，责令限期改正，可以处（   ）的罚款。
A、二万元以上五万元以下B、十万元以下C、十万元以上二十万元以下D、二十万元以上五十万元以下
答案:B#$#
113、生产经营单位对重大危险源未登记建档，或者未进行评估、监控，或者未制定应急预案的，责令限期改正，可以处（   ）的罚款。
A、二万元以上五万元以下B、十万元以下C、十万元以上二十万元以下D、二十万元以上五十万元以下
答案:B#$#
114、生产经菅单位进行爆破、吊装以及国务院安全生产监督管理部门会同国务院有关部门规定的其他危险作业，未安排专门人员进行现场安全管理的，责令限期改正，可以处（   ）的罚款。
A、二万元以上五万元以下B、十万元以下C、十万元以上二十万元以下D、二十万元以上五十万元以下
答案:B#$#
115、生产经营单位未建立事故隐患排查治理制度的，责令限期改正，可以处（   ）的罚款。
A、二万元以上五万元以下B、十万元以下C、十万元以上二十万元以下D、二十万元以上五十万元以下
答案:B#$#
116、生产经营单位生产、经营、运输、储存、使用危险物品或者处置废弃危险物品，未建立专门安全管理制度、未采取可靠的安全措施的，责令限期改正，逾期未改正的，责令停产停业整顿，并处（   ）的罚款。
A、二万元以上五万元以下B、十万元以下C、十万元以上二十万元以下D、二十万元以上五十万元以下
答案:c#$#
117、生产经营单位对重大危险源未登记建档，或者未进行评估、监控，或者未制定应急预案的，责令限期改正，逾期未改正的，责令停产停业整顿，并处（   ）的罚款。
A、二万元以上五万元以下B、十万元以下C、十万元以上二十万元以下D、二十万元以上五十万元以下
答案:c#$#
118、生产经菅单位进行爆破、吊装以及国务院安全生产监督管狸部门会同国务院有关部门规定的其他危险作业，未安排专门人员进行现场安全管理的，责令限期改正，逾期未改正的，责令停产停业整顿，并处（   ）的罚款。
A、二万元以上五万元以下B、十万元以下C、十万元以上二十万元以下D、二十万元以上五十万元以下
答案:c#$#
119、生产经营单位未建立事故隐患排查治理制度的，责令限期改正，逾期未改正的，责令停产停业整顿，并处（   ）的罚款。
A、二万元以上五万元以下B、十万元以下C、十万元以上二十万元以下D、二十万元以上五十万元以下
答案:c#$#
120、生产经营单位生产、经营、运输、储存、使用危险物品或者处置废弃危险物品，未建立专门安全管理制度、未采取可靠的安全措施的，责令限期改正，逾期未改正的，责令停产停业整顿，对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员处（   ）的罚款。
A、二万元以上五万元以下B、十万元以下C、十万元以上二十万元以下D、二十万元以上五十万元以下
答案:A#$#
121、生产经菅单位对重大危险源未登记建档，或者未进行评估、监控，或者未制定应急预案的，责令限期改正，逾期未改正的，责令停产停业整顿，对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员处（   ）的罚款。
A、二万元以上五万元以下B、十万元以下C、十万元以上二十万元以下D、二十万元以上五十万元以下
答案:A#$#
122、生产经营单位进行爆破、吊装以及国务院安全生产监督管理部门会同国务院有关部门规定的其他危险作业，未安排专门人员进行现场安全管理的，责令限期改正，逾期未改正的，责令停产停业整顿，对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员处（   ）的罚款。
A、二万元以上五万元以下B、十万元以下C、十万元以上二十万元以下D、二十万元以上五十万元以下
答案:A#$#
123、生产经营单位未建立事故故隐患排查治理制度的，责令限期改正，逾期未改正的，责令停产停业整顿，对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员处（   ）的罚款。
A、二万元以上五万元以下B、十万元以下C、十万元以上二十万元以下D、二十万元以上五十万元以下
答案:A#$#
149、生产经营单位未采取措施消除事故隐患的，责令立即消除或者限期消除;生产经营单位拒不执行的，责令停产停业整顿，并处（   ）的罚款。
A、二万元以上五万元以下B、五万元以下十万元以下C、十万元以上二十万元以下D、十万元以上五十万元以下
答案:D#$#
124、生产经营单位未采取措施消除事故隐患的，责令立即消除或者限期消除;生产经营单位拒不执行的，责令停产停业整顿，对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员处（   ）的罚款
A、二万元以上五万元以下B、五万元以下十万元以下C、十万元以上二十万元以下D、十万元以上五十万元以下
答案:A#$#
125、依据《安全生产法》的规定，两个以上生产经营单位在同一作业区域内进行生产经菅活动，可能危及对方生产安全的，应当签订（   ）.
A、协议B、安全协议C、责任协议D、安全生产管理协议
答案:D#$#
126、依据《安全生产法》，生产经营单位与从业人员订立协议，免除或者减轻其对从业人员因生产安全事故伤亡依法应承担的责任的，该协议无效;对生产经营单位的（   ）.
A、责令停止生产B、责令停产整顿C、责令限期改正D、主要负责人、个人经营的投资人给予罚款处罚
答案:D#$#
127、《安全生产法》第一百零四条规定，生产经营单位的从业人员不服从管理，违反安全生产规章制废或者操作规程的，由生产经营单位给予批评教育，依照有关规章制度给予( )。
A、行政处罚B、处分C、追究刑事责任D、批评教育
答案:B#$#
128、《安全生产法》第一百零五条规定,违反本法规定，生产经营单位拒绝、阻碍负有安全生产监督管理职责的部门依法实施监督检查的，责令改正;拒不改正的，处（   ）的罚款。
A、二万元以上二十万元以下B、五万元以上十万元以下C、十万元以上二十万元以下D、十万元以上五十万元以下
答案:A#$#
129、生产经营单位的主要负责人在本单位发生生产安全事故时，不立即组织抢救或者在事故调查处理期间撞离职守或者逃匿的，给予降级、撤职的处分，并由安全生产监督管理部门处（   ）的罚款。
A、上一年年收入百分五十之至百分之一百B、上一年年收入百分五十之至百分之一百C、上一年年收入百分之六十至百分之一百D、上一年年收入百分之七十至百分之一百
答案:c#$#
130、有关地方人民政府、负有安全生产监督管理职责的部门，对生产安全事故隐瞒不报、谎报或者（   ）的，对直接负责的主管人员和其他直接负责人员依法给予处分。
A、拖延不报B、退报C、被举报D、不报
答案:B#$#
131、《安全生产法》规定的行政处罚，由（   ）和其他负有安全生产监督管理职责的部门按照职责分工决定。
A、国务院B、有关地方人民政府C、安全生产监督管理部门D、安全管理部门
答案:c#$#
133、予以关闭的行政处罚由负有安全生产监督管理职责的部门报请（   ）按照国务院规定的权限决定。
A、县级以上人民政府B、有关地方人民政府C、安全生产监督管理部门
答案:A#$#
134、2021年6月10日，第十三届全国人大常委会（   ）会议审议通过了《关于修改<中华人民共和国安全生产法>的决定》，将于2021年（   ）月（   ）日施行。 (  )
A 第十九次，9月1日    B 第二十九次，   C 第十九次，12月31日   D 第二十九次，12月1日  
答案：B#$#
135、原《安全生产法》共（  ）条，新修改后共（  ）条。
A 114，119    B 97，114    C 97，129    D 98，114
答案：A #$#
136、国务院总理李克强于 ( ) 主持召开国务院常务会议，确定完善失信约束制度、健全社会信用体系的措施，为发展社会主义市场经济提供支撑，通过了《中华人民共和国安全生产法（修正草案）》。 
A. 2020 年 11 月 1 日    B. 2019年 12 月 31 日    C. 2020 年 11月 25 日     D. 2019 年 6 月 29 日 
答案：C #$#
137、根据2021年6月10日第十三届全国人民代表大会常务委员会第二十九次会议《关于修改＜中华人民共和国安全生产法＞的决定》第（   ）次修正。
A 第三次    B第四次    C 第五次    D 第六次 
 答案：A；#$# 
138、生产经营单位的（   ）是本单位安全生产第一责任人，对本单位的安全生产工作全面负责。
A:法人  B: 主要负责人   C:总经理   D:总工程师  
答案：B#$#
138、生产经营单位的（   ）对职责范围内的安全生产工作负责。
A 其他负责人 B部门负责人  C 主要负责人  D 第一责任人 
答案：A；#$# 
139、新修的安全生产法（   ）规定“安全生产工作实行管行业必须管安全、管业务必须管安全、管生产经营必须管安全”
A 第2条    B第3条    C 第4条    D 第5条  
答案：B#$#
140、事故发生后，任何单位和个人都应当支持、配合事故救援，并提供( )。
A资金 B 器材 C 人力 D 一切便利条件  
答案：D#$#
142、结合各地区经济发展水平、企业规模等实际，新《安全生产法》维持罚款下限基本不变、将罚款上限提高了（   ）倍。
A1至2 B 2至3 C 2至5 D 3至5
答案:C #$#
143、新《安全生产法》明确，建立注册安全工程师(  )制度，授权国务院有关部门制定具体实施办法。
A按专业统一管理 B 按专业分类管理C归口统一管理 D 社会机构自主管理
答案:B#$#
144、负有安全生产监督管理部门建立安全生产违法行为( )，如实记录生产经营单位的违法行为信息。
A资料库 B 数据库 C 影像库 D 信息库 
答案:D#$#
145、新《安全生产法》规定，可以通过保险费率浮动、引进( )参与企业安全管理，可以有效促进企业加强安全生产工作。
A安全管理公司 B 安全咨询公司C保险公司 D 职业经理人
答案:C#$#
146、特种作业人员未按照规定专门的安全作业培训并取得相应资格，上岗作业的，在期限内整改的，可处于（ ）元以下付款。
A2万元 B 3万元 C 5万 D 10万元
答案:c#$#
147、矿山、金属冶炼建设项目或者用于生产、储存、装卸危险物品的建设项目没有安全设施设计或安全设施设计未按照规定报经有关部门审查同意，且逾期未整改的，对直接负责的主管人员和其他直接责任人处( )以上( )以下罚款。(  )
A2万元，5万元 B 5万元，10万元 C10万元，15万元 D 10万元，20万元  
答案: A #$#
148、安全生产的目的是人民群众生命安全，促进经济社会(   )发展。
A持续健康 B 持续快速C跨越式 D 稳步  
答案:A#$#
149、生产经营单位应当积极推进(  )，实现安全管理、设备设施、作业现场、操作过程的标准化，夯实安全基础，保证安全生产。
A安全文化建设 B 安全生产标准化建设C企业文化建设 D 制度建设
答案:B #$#
150、大量( )都在乡镇，乡镇企业数量众多，是安全监管的难点。
A民营企业 B 国有企业 C 合资企业 D小微企业  
答案:D#$#
151、( )以上各级人民政府及有关部门对报告重大事故隐患或举报安全生产违法行为有功人员，给予奖励。
A乡(镇) B 县级 C 市(地)级 D 省级  
答案:B#$#
152、某公司董事长由上一级单位总经理张某兼职，张某长期在外地，不负责该公司日常工作。该公司总经理安某在国外脱产学习，期间日常工作由常务副总经理徐某负责，分管安全生产工作的副总经理姚某协助其工作。根据《安全生产法》有关规定，此期间对该公司的安全生产工作全面负责的人是(  )。
A、安某 B、张某 C、徐某 D、姚某
答案:C#$#
153、叶某为某企业的主要负责人，下列关于叶某在安全生产方面的职责的表述，不正确的是(  )
A、组织制定本单位的安全生产规章制度B、组织制定本单位的事故应急救援预案C、亲自为职工讲授安全生产培训课程D、保证本单位安全生产投入的有效实施
答案:C#$#
154、某道路运输企业共有基层员工83人，管理人员15人，依据《安全生产法》的规定，下列关于该企业安全生产管理机构设置和安全生产管理人员配备的说法，正确的是（   ）
A、该企业可根据需要，自主决定是否设置生产管理机构、配备安全生产管理人员，这是其经营自主权范围内的事B、该企业规模较小，配备兼职安全生产管理人员就可以了C、该企业应当设置安全生产管理机构或者配备专职安全生产管理人员D、该企业应当配备专职或者兼职的安全生产管理人员  
答案:C#$#
155、关于生产经营单位对从业人员进行安全生产教育和培训的说法，正确的是（   ）
A、对所有从业人员都应当进行安全生产教育和培训B、对有过相似工作经验的从业人员可以不进行安全生产教育和培训C、从业人员培训不及格的应予辞退D、可以根据情况决定是否建立安全生产教育和培训档案
答案：A#$#
156、生产经营单位新建、改建、扩建工程项目的安全设施，必须做到与主体工程“三同时”。以下哪像不属于“三同时”的内容（   ）
A、同时设计 B、同时施工 C、同时验收 D、同时投入生产和使用  
答案:C#$#
157、关于事故隐患排查治理制度，以下表述错误的是（   ）
A、生产经营单位应当采取技术、管理措施，及时发现并消除事故隐患B、事故隐患应当报告主管的负有安全生产监督管理职责的部门C、县级以上地方各级人民政府负有安全生产监督管理职责的部门应当建立健全重大事故隐患治理督办制度D、事故隐患排查治理情况应当如实记录，并向从业人员通报 
答案:B#$#
158、生产经营单位的安全生产管理人员在对本单位安全生产状况进行检查时，对发现的安全问题，正确的处理方式是（   ）
A、应当立即报告主管的负有安全生产监督管理职责的部门B、应当首先报告本单位主要负责人C、应当首先报告本单位有关负责人D、应当立即处理，不能处理的，应当及时报告本单位有关负责人 
答案:D#$#
159、关于从业人员在安全生产方面的权利，错误的说法是（   ）
A、从业人员有权对本单位安全生产工作中存在的问题提出批评、检举、控告B、有权拒绝违章指挥和强令冒险作业C、发现直接危机人参安全的紧急情况时，有权停止作业或者在采取可能的应急措施后撤离作业现场D、本单位做出有关安全生产的决策，必须经全体从业人员同意
答案:D#$#
160、从业人员发现事故隐患或者其他不安全因素，正确的处理方法是（   ）
A、一定要自己想办法排除隐患B、立即停止作业C、告知工友注意安全后继续作业D、立即向现场安全生产管理人员或者本单位负责人报告
答案:D#$#
161、依照《安全生产法》第二十条规定,生产经营单位的主要负责人和安全管理人员必须具备与本单位所从事的生产经营活动相应的（   ）和管理能力。
 A.生产经营  B.安全技术  C.安全生产知识  D安全行为 
答案:C  #$#
162、关于事故应急救援预案，以下表达错误的是（   ）
 A、县级以上地方各级人民政府应当组织有关部门制定本行行政区域内生产安全事故应急救援预案B、危险性较小的生产经营单位可以不制定生产安全事故应急救援预案C、生产经营单位制定的生产安全事故应急救援预案应当与所在地县级以上地方人民政府组织制定的生产安全事故应急救援预案相衔接D、生产经营单位应当定期组织应急救援预案演练
答案:B#$#
 163、 《安全生产法》规定，从业人员发现事故隐患或者其他不安全因素，应当立即向（ ）报告。
 A.带班老师  B、班长  C.保卫人员      D.现场安全生产管理人员或者本单位负责人
答案:D#$#
 164、制定《安全生产法》，就是要从( )保证生产经营单位健康有序地开展生产经营活动，防止和减少生产安全事故，从而促进和保障经济社会持续健康发展。
A、思想上 B、组织上 C、制度上 D、认识上
答案:C#$#
165、 《安全生产法》规定,生产经营单位采用新工艺、新技术、新材料或者使用新设备时,应对从业人员进行（   ）的安全生产教育和培训。  
A.上级安全部门  B、班组级  C.车间级  D.专门 
答案:D #$#
166、依据《安全生产法》的规定，国家对严重危及生产安全的工艺、设备实施(  )制度。
 A、审批 B、登记 C、淘汰 D、监管
答案:C#$#
167、生产经营单位应当具备的安全生产条件所必需的资金投人，予以保证的是：（   ）
  A.当地县级以上人民政府B.主管的负有安全生产监管职责的部门C.生产经营单位的财务部门D.生产经营单位的决策机构、主要负责人或者个人经营的投资人
答案: D#$#
168、《安全生产法》的规定，生产经营单位的从业人员有权了解其作业场所和工作岗位存在的危险因素、防范措施及（ ）。 
A、劳动用工情况   B、安全技术措施 C、安全投入资金情况  D、事故应急措施
答案:D #$#
169、与原法相比，修改后的《安全生产法》增加（  ）个条文、修改（  ）个条文。   
A、20  60    B、19  55   C、17  57   D、15  58 
答案:C #$#
170、生产经营场所和员工宿舍应当设有符合紧急疏散要求、标志明显、保持畅通的出口。禁止(   )生产经营场所或者员工宿舍的出口。
A锁闭    B. 锁闭、封堵    C.封堵    D.占用
答案:B #$#
171、《安全生产法》规定，特种作业人员必须经专门的安全作业培训。取得（     ），方可上岗作业。
A、特种作业操作资格证书    B、培训合格证书 C、相应资格                D、操作资格证书 
答案:C #$#
 172、生产经营单位委托机构提供安全生产技术、管理服务的，保证安全生产的责任由（ ）负责。
 A本单位  B机构  C本单位和机构共同
答案:A#$#
173、《安全生产法》第一百零四条规定，生产经营单位的从业人员不服从管理，违反安全生产规章制度或者操作规程的，由生产经营单位给予批评教育，依照有关规章制度给予（   ）。构成犯罪的，依法追究刑事责任。
A、行政处罚 B、处分 C、追究刑事责任 D、批评教育
答案:B #$#
174、事故隐患排查、治理和防控的责任主体是(  )。
A、职工 B、生产经营单位C、主要负责人 D、安全管理人员
答案:B#$#
175、对本单位事故隐患排查治理工作全面负责的是( )。
A、生产经营单位主要负责人 B、安全管理人员C、职工 D、个人
答案:A#$#
176、厂长(经理)对本单位的安全生产工作负(  )领导责任。
A、片面 B、零C、一半 D、全面
答案:D#$#
177、企业基层组织的安全生产第一责任人是(  )。
A、职工 B、个人C、班组长 D、安全管理人员
答案:C#$#
178、强令他人违章冒险作业，因而发生重大伤亡事故或者造成其他严重后果的，处(  )以下有期徒刑
A. 三年以下 B. 三年以上七年以下C. 五年以下 D. 五年以上
答案:C#$#
179、生产经营单位有关人员一年内因同一违法行为受到两次以上行政处罚的，应当(  )。
A、从重处罚 B、从轻处罚C、接受一般处罚 D、接受其他处罚
答案:A#$#
180、《安全生产法》是我国安全生产法律、行政法规中唯一设定(  )责任的法律。
A、刑事 B、行政C、民事 D、综合
答案:B#$#
181、设置安全生产管理机构或者配备专职安全生产管理人员的生产经营单位，其从业人员数必须超过(  )人。
A、100 B、200  C、300 D、500
答案:A#$#
182、生产经营单位对重新上岗的从业人员应( )进行安全教育和培训。
A、不必 B、应该  C、不强求 D、必须
答案: D#$#
183、能使人流、物流、信息流能合理协调、流动有序，提高时间利用率的是(  )。
A、整理 B、整顿 C、清扫 D、清洁
答案:B#$#
184、《工伤保险条例》规定，职工死亡一次性工亡补助金为全国上一年度城镇居民可支配收入的(  )倍。
A、 10 B、20  C、 30 D、40
答案:B#$#
185、任何情况下，符合专业标准规定的绝缘电阻不得低于每伏工作电压(  )。
A、100欧 B、200欧  C、500欧 D、1000欧
答案:D#$#
187、生产经营单位的(   )是《安全生产法》的核心内容。
A、预防为主 B、安全第一C、 综合治理 D、安全生产保障
答案：D #$#
188、《刑法》修正案(六)规定，对于强令他人违章冒险作业，因而发生重大伤亡事故或者造成其他严重后果，情节特别恶劣的，处( )年以上有期徒刑。
A、1 B、2  C、3 D、5
答案:D#$#
189、用人单位与劳动者建立劳动关系，应当订立(  )劳动合同。
A、口头 B、书面C、非合作 D、合作
答案:B#$#
190、责任主体违反安全生产法律规定构成犯罪，由司法机关依照法律给予刑罚的法律责任是指( )责任。
A、人事 B、刑事C、行政 D、民事
答案:B #$#
191、生产经营单位主要负责人在本单位发生重大生产安全事故时逃匿的，将被处( )日以下拘留。
A、5 B、10  C、15 D、20
答案:C #$#
192、综合运用经济、法律、行政等手段，人管、法治、技防多管齐下，并充分发挥社会、职工、舆论的监督作用，实现安全生产的齐抓共管的是(  )。
A、 预防为主 B、安全第一C、 综合治理 D、时刻准备
答案:C#$#
193、《安全生产违法行为行政处罚办法》规定，生产经营单位及其有关人员的同一安全生产违法行为，不得给予( )次以上罚款的行政处罚。
A、 一 B、两 C、 三 D、四
答案:B#$#
194、建立、健全安全生产责任制的根本目的是(  )。
A、加强管理 B、确保安全生产C、规章立制 D、改善条件
答案:B#$#
195、以下选项中，哪一项是清扫的第四个阶段?( )
A、将地面、墙壁和窗户打扫干净 B、划出表示整顿位置的区域和限C、将可能产生污染的污染源清理干净 D、对设备进行清扫、润滑、检修
答案:D #$#
196、对于负有报告职责的人员，谎报事故情况且情节严重的的，将被处( )年以下有期徒刑或者拘役。
A、2 B、3  C、5 D、6 
答案:B#$#
197、《工伤保险条例》规定用人单位应为本单位全部职工或雇工缴纳( )费。
A、社会保险 B、工伤保险C、人寿保险 D、健康保险
答案: B#$#
198、建设项目中是“三同时”不包括( )。
A、同时设计 B、同时施工　C、同时投入使用 D、同时监理
答案:D #$#
199、《工伤保险条例》规定，在工作时间和工作岗位，突发疾病死亡或者在(  )小时之内经抢救无效死亡的应视同工伤。
A、48 B、72  C、90 D、108
答案:A#$#
200、在作业现场“5S”管理中，对生产场所的物品按需要和不需要要区分开，并清除不需要的物品的是(  )。
A、清扫 B、整理 C、整顿 D、素养
答案:B#$#
201、工件、材料应堆放整齐，平稳可靠，不得超过(  )高度。
A、2m B、3m  C、4m D、5m
答案:A#$#
202、根据《生产经营单位安全培训规定》，已在岗的班组长每年接受安全培训的时间不得少于( )学时。
A、16 B、24  C、36 D、48
答案:B #$#
203、根据《生产经营单位安全培训规定》，已在岗的班组其他员工每年接受安全培训的时间不得少于( )学时。
A、16 B、24、C、36 D、48
答案:A #$#
204、设备操作人员要求做到“三好”不包括( )。
A、管好 B、检查好C、用好 D、养好
答案:B #$#
205、公共聚集场所对员工的消防安全培训应至少每( )进行一次。
A、半年 B、一年C、一年半 D、两年
答案:A#$#
206、消防安全重点单位应当按照灭火和应急疏散预案，结合实际，不断完善，至少每( )进行一次演练。
A、半年 B、一年C、一年半 D、两年
答案:A #$#
207、燃烧的三要素不包括(  )。
A、可燃物 B、氧化剂C、引火源 D、灭火剂
答案:D#$#
208、将化学灭火剂喷入燃烧区参与燃烧反应、中止连锁反应而使燃烧反应停止的灭火方法是(  )。
A、窒息法灭火 B、隔离法灭火C、冷却法灭火 D、抑制法灭火
答案:D#$#
209、下列关于二氧化碳灭火器使用说法错误的是( )。
A、使用时，如果没有戴防护手套，不要用手直接握喷筒或金属管，以防冻伤。B、在室外使用时应选择下风向。C、在狭小空间内灭火时，灭火后应迅速撤离。D、扑救室内火灾时，应先打开门窗通风，然后人再进入，以防窒息。
答案:B#$#
210、下列关于发生火灾时现场处置原则不正确的是( )。
A、发现火灾后应先想法扑灭，不必立即报警 B、救人第一C、先控制、后消灭 D、先重点，后一般
答案:A#$#
211、危险环境使用的携带式电动工具应采用( )V的安全电压。
A、24 B、36C、42 D、48
答案: C#$#
212、长期地或临时地生产、加工、搬运、使用或贮存危险物质，且危险物质的数量等于或超过临界量的单元的是( )。
A、危险源 B、重大危险源C、隐患 D、重大隐患
答案:B#$#
213、对重大危险源的安全管理，应针对重大危险源每( )开展一次综合应急演练或专项应急演练，每( )至少开展一次现场处置应急演练。(  )
A、半年，半年 B、一年，一年C、半年，一年 D、一年，半年
答案:D#$#
214、事故隐患分为( )。
A、一般事故隐患和重大事故隐患 B、一般事故隐患和较大事故隐患C、较大事故隐患和重大事故隐患 D、极小事故隐患和极大事故隐患
答案:A #$#
215、事故应急预案按行政区域可划分为(  )。
A、三级 B、四级C、五级 D、六级
答案:C#$#
216、按行政区域可划分，I级应急救援预案属于( )。
A、国家级 B、省级　C、县级 D、企业级
答案:D#$#
217、生产经营企业事故应急救援预案是按预案的适用范围进行分类，多采用(  )的形式进行编制。
A、综合预案、专项预案、现场预案 B、综合预案、现场预案、桌面预案C、专项预案、现场预案、桌面预案 D、综合预案、专项预案、桌面预案
答案:A#$#
218、以下不属于应急演练的基本类型的是(  )。
A、桌面演练 B、功能演练C、全面演练 D、综合演练
答案:C#$#
219、下列不属于劳动过程中产生的职业危害因素的是（   ）。
A、劳动中紧张过度。 B、劳动强度过大或劳动安排不当C、劳动中高温因素影响 D、不良工作体位
答案:C #$#
220、如果触电者伤势严重，呼吸停止或心跳停止，应竭力试行胸外科挤压和( )。
A、按摩 B、人工呼吸C、点穴 D、掐人中
答案: B#$#
221、生产过程中的职业危害因素包括化学因素、物理因素、生物因素。下列属于物理因素的是( )。
A、工业毒物 B、辐射C、炭疽杆菌 D、粉尘
答案:D#$#
222、化学因素是生产过程中职业危害因素的一种，下列属于化学因素的是( )。
A、粉尘 B、噪声C、振动 D、辐射
答案：A #$#
223、根据卫生部、劳动和社会保障部《关于印发<职业病目录>的通知》，尘肺病共有(  )种。
A、11 B、12  C、13 D、14
答案：C#$#
224、根据卫生部、劳动和社会保障部《关于印发<职业病目录>的通知》，属于职业中毒种类的共有( )种。
A、54 B、55  C、56 D、57
答案：C #$#
225、触电事故中，绝大部分是(  )导致人身伤亡的。
A、人体接受电流遭到电击 B、烧伤C、灼烧 D、电休克
答案：A#$#
226、作业场所职业危害应每( )申报一次。
A、半年 B、一年C、两年 D、三年
答案：B #$#
227、下列不属于防坠落护具的是( )。
A、安全带 B、安全网C、密目式安全立网 D、安全帽
答案：D #$#
228、造成30人以上死亡的事故属于(  )。
A、特别重大事故 B、重大事故C、较大事故 D、一般事故
答案：A#$#
229、安全生产监督管理部门和负有安全生产监督管理职责的有关部门逐级上报事故情况，每一级上报时间不得超过(  )。
A、1小时 B、2小时C、3小时 D、4小时
答案：B#$#
230、道路交通、火灾事故自发生之日起(  )内，事故造成的伤亡人数发生变化的，应于当日续报。
A、3日 B、7日C、15日 D、30日
答案：B
